---
description: "Visualize"
title: "Voyant"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Visualize"></functionbutton>
</div>

Voyant est un environnement Web d'analyse et de visualisation de texte facile à utiliser pour la lecture et l'interprétation de textes. Vous pouvez visualiser les textes fournis par Voyant ou télécharger le vôtre pour le visualiser comme un corpus interactif avec un ID/URL unique qui peut être enregistré et téléchargé.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/voyant-overview-logo-(c-owner).jpg" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://voyant.lincsproject.ca/"
    buttonName="Vers l'outil"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://voyant.lincsproject.ca/docs/#!/guide/about"
    buttonName="Vers la Documentation"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://github.com/voyanttools/Voyant"
    buttonName="Vers GitHub"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## Voyant et LINCS

Dans LINCS, Voyant est utilisé pour la visualisation des données. Alors que Voyant n'est pas une %%Données liées (LD)|linked-data%%, les chercheurs peuvent télécharger leurs propres données pour améliorer leur compréhension des données grâce à des visualisations. Voyant prend en charge une variété de langues et de formats de texte, y compris le texte brut, les URL, les fichiers HTML, XML, PDF, RDF, ZIP, etc.

Le projet LINCS héberge son propre [miroir de Voyant](https://voyant.lincsproject.ca/). Cette instance de Voyant a les mêmes fonctionnalités que le site principal, mais est hébergée sur un serveur différent. Le téléchargement de vos données sur le site principal ou sur le site miroir ne signifie pas que vous fournissez vos données à LINCS. Voyant est un outil de visualisation de données, ne faisant pas partie des flux de travail pour contribuer au LINCS %%triplestore|triplestore%%. Pour plus d'informations, consultez la [Présentation des workflows de conversion](/docs/create-data/publish-data/publishing-workflows).

:::caution

Notez que le site principal de Voyant et le miroir LINCS Voyant sont hébergés sur des serveurs différents. Un corpus créé sur un site ne sera pas disponible sur l'autre.

:::

## Conditions préalables

Utilisateurs de Voyant :

- N'ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- Voyant propose deux séries d'œuvres préchargées : les pièces de Shakespeare et les romans d'Austen. Les utilisateurs doivent télécharger leur propre texte s'ils souhaitent visualiser leur propre travail.
- Pas besoin de créer un compte utilisateur

Voyant prend en charge les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** Texte brut, URL, HTML, XML, PDF, RDF, ZIP, etc.
- **Sortie :** Corpus ID/URL, notebooks Spyral

## Ressources

Pour en savoir plus sur Voyant, consultez les ressources suivantes.

- [Guide des outils Voyant](https://voyant-tools.org/docs/#!/guide)
